**1175. – Rubus arduennensis** Libert. – Plante peu développée ; //turion canaliculé sur les faces, //pubescent, //garni d'aiguillons petits ; //feuilles glabres en dessus, tomenteuse, et d'un blanc grisâtre en dessous, à folioles assez finement dentées, la terminale ovale-suborbiculaire ou rhomboïdale ; rameau florifère anguleux ; inflorescence étroitement pyramidale, à pédoncules courts, très étalés ; //pétales //blancs ou légèrement rosés, //largement elliptiques, //étamines courtes, égalant les styles.
Indiqué en Lorraine par Focke ; doit exister dans les Ardennes françaises. – Ardennes belges, Nassau et Provinces rhénanes. = Juillet.